「民陣」將會就黑社會密謀斬黑衣人事件，到北角警署報案。

網傳「福建幫」周日再出動襲示威者 民陣明日報案
2019/8/8 — 21:20

網上流傳大量消息，指有「福建幫」正號召人馬，於周日（11日）襲擊反送中示威者。微博亦正廣傳有關消息，內地網民則以「福建志願者」為名，呼籲福建同胞赴港教訓廢青、「調研垃圾分類」。民陣明日將會就黑社會密謀斬黑衣人事件，到北角警署報案。

周一（5日）市民發起三罷活動，之後演變成多區警民衝突。其中在北角區，近晚上八時有一群男子持棍襲擊示威者，但由於眾多示威者群起反抗，令這班持棍節節敗逃，並退回明園西街「香港第一青年會義工團」會址。

事後不少人指控這些持棍男，其實就是北角的「福建幫」。近日網上流傳大量消息，均指「福建幫」將於周末再出動襲擊黑衣示威者，甚至是號召內地福建人來港參與行動，目標相信是 8 月 11 日的港島東大遊行。

在連登討論區有網民表示，福建幫正以每位 1,500 元號召人手，「已有大量福建人認頭」。本網亦收到一些相信是在港福建人召集同鄉來港的信息，當中透露有人會安排多架大巴接送，並呼籲大家身穿白衣，帶同棍和安全帽於深圳集合。本網無法證實這些網上消息的真偽。

在微博亦有大批內地網民發起號召。一個名為「#福建志願者#」的微博標籤已有4萬人次討論，稱福建志願者自發赴港考察，「深入調研垃圾分類工作」。有內地網民呼籲赴港的福建同胞英勇赴港教訓廢青，但同時要做好防護措施保護自己。

早前《壹週刊》亦報道指，以〈福建幫孖14K下戰書 密謀斬黑衣人〉為題，形容各個同鄉會都和地區黑勢力關係密切。北角的 14K 黑幫人馬已表明會派人幫手，誓言會在本月 11 日暴力血洗來到北角的示威者。

民陣副召集人陳皓桓則向傳媒發出採訪通知，表示明早將會到北角警署，就有黑社會公然指要在 8 月 11 日密謀斬黑衣人事件報案。

邪惡文宣! 利用大家拍拖最驚嘅。。。

冇得抵賴啦今鋪？

精彩

屌你睇你今舖仲有無警察到

民陣

識玩

全世界都睇住黑警會唔會有元朗721 3.0

push

專做埋啲無鳩謂嘢

估下今次黑警調配資源要幾耐